{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_021136",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "상주 복용동 석조여래좌상"
    },
    "text": "喪主 服用棟 ソクチョヨレジャサン (상주 복용동 석조여래좌상)\\n\n慶尚北道尚州市西城洞163-48番地\\n\n1963年1月21日に宝物指定されたこの石仏は、高さ1.47mの仏像です。本来は尚州市福龍洞に存在していましたが、1975年に現在の場所に移され、西城洞の王山の麓の保護閣に南向きに奉安されました。光背や台座はなく、仏身の下半身や手の甲には割れがあり、完全な形を保っていない不完全な仏像となっています。頭の螺髪は残っているものの、顔は額の一部と鼻先が損傷しています。両眉の間には白毫がなく、顔は丸く豊満で、目は下がっており、口は小さくて分厚いです。また、あごの肉付きなどからは技法の退化を感じさせます。両耳は長く伸びており、写実的に表現されています。仏像の右手は破損し、左手も指が破損していますが、両手の位置から見ると智拳印を取ったものと考えられます。首は非常に短く、三道はほぼ表現されており、肩も狭く、体の比率や立体感はわずかなものですが、高麗初期の仏像ならではの巧みな彫刻技法が見られます。法衣は通肩で、両肩から扇形状に互いに対称なしわが連続して膝を覆っています。下半身は割れていますが、結楽浮坐した姿勢に見えます。服のしわの表現は柔軟さに欠け、身体はやや鈍くなっていて形式的な要素もありますが、高麗時代に作られた仏像と推測されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この石仏は何年に宝物指定されましたか？",
            "answer": "1963年1月21日に宝物指定されました。"
        },
        {
            "question": "この石仏はどのくらいの高さですか？",
            "answer": "この石仏の高さは1.47メートルです。"
        },
        {
            "question": "この石仏は元々どこに存在していましたか？",
            "answer": "この石仏は元々尚州市福龍洞に存在していました。"
        },
        {
            "question": "この石仏はいつ、どのように現在の場所に移されましたか？",
            "answer": "この石仏は1975年に現在の場所に移され、西城洞の王山の麓の保護閣に南向きに奉安されました。"
        },
        {
            "question": "この石仏にはどのような損傷がありますか？",
            "answer": "この石仏の仏身の下半身や手の甲には割れがあり、顔の一部と鼻先が損傷しています。"
        },
        {
            "question": "この石仏の顔の特徴はどのようなものですか？",
            "answer": "この石仏の顔は丸く豊満で、目は下がっており、口は小さくて分厚いです。"
        },
        {
            "question": "この石仏の両耳はどのように表現されていますか？",
            "answer": "この石仏の両耳は長く伸びており、写実的に表現されています。"
        },
        {
            "question": "この石仏の手のポーズは何を意味していますか？",
            "answer": "この石仏の両手の位置から見ると、智拳印を取ったものと考えられます。"
        },
        {
            "question": "この石仏の身体の比率や立体感はどのくらいですか？",
            "answer": "この石仏の身体の比率や立体感はわずかですが、高麗初期の仏像ならではの巧みな彫刻技法が見られます。"
        },
        {
            "question": "この石仏の服のしわの表現はどのようなものですか？",
            "answer": "この石仏の服のしわの表現は柔軟さに欠け、身体はやや鈍くなっていて形式的な要素もありますが、高麗時代に作られた仏像と推測されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 423,
        "QA": 421
    }
}